溫碧霞宣佈開演唱會出寫真集

溫碧霞（Irene）於九二年主演無綫劇集《火玫瑰》，劇中的角色「海潮」深入民心，更成為穿跌膊衫的代表人物，事隔二十六年，她將於六月推出以海潮命名的寫真和舉行演唱會。

四年前，本地製作和上騰制作邀請溫碧霞參與《我們的女神演唱會》，當時遭Irene拒絕，四年後卻因為「海潮」令他們一拍即合。Irene說：「四年前推掉，因為我想專心拍電影，今年六月我會推出海潮寫真集，所以雄叔叔（伍健雄）找我時，說要在六月幫我開海潮演唱會，我就是因為被海潮兩個字吸引，於是就答應了，海潮對我來說是一個經典，留給我和觀眾都有很多memories，給我一個好好的回憶。」

為何寫真集用「海潮」來命名？「因為香港和內地的觀眾都很喜歡海潮，海潮很喜歡海，所以我們去了塞班島取景，寫真中除了穿三點式泳衣的造型外，還會有很多平時觀眾比較少機會看到的一面，是生活化的，有非常性感，也有型格的一面。」

海潮熱未減
「海潮」，九十年代電視劇《火玫瑰》的角色，令溫碧霞在娛樂圈食足二十多年「老本」，不單名成利就賺到盤滿鉢滿，甚至連形象造型也與角色二合為一。

年輕一輩看到溫碧霞，只知道她是愛穿跌膊衫的女明星，八二年十五歲時演麥當雄《靚妹仔》入行，隨後《停不了的愛》、《地下情》等，她因角色反叛大膽及連場牀上戲，在電影圈奠定性感女星路線，由電影到電視，從十五歲到二十七歲，一直憑性感打拚，她演而優則歌，九一年進軍樂壇；直至二十七歲接拍無綫劇集《火玫瑰》，劇中角色「海潮」深入民心，劇集主題曲亦成為其大熱作品，觀眾也看到性感以外的演技，「海潮」的跌膊衫是話題之一，更成為她打扮的標記，不論便服、晚裝都要「跌膊」，也成為了熱潮；劇集賣到大陸後不斷重播，一個地區播完又到另一個地區，她也因此紅遍全國各地，多年來不時到大陸商演、登台和代言，幾乎每星期都接一、兩單演出，每年約接二十個廣告代言，她透露現在大陸觀眾見到她都會叫「海潮」，感覺非常親切。

妲己 個時睇封神榜問我呀媽呢個係邊個黎

幾廿歲唔好搞咁多野啦

執相嗰個真係辛苦晒

幾廿歲人棵少女心仲係廿幾年前

佢唱過歌?

好想比呢個老女人玩弄呀

嘔心

美人

隔住個MON都有陣藥油味

妲己

美人呀
所有衫都一定要跌膊
有膊頭嘅衫同我剪爛個膊佢

唔好叫海潮叫高潮啦

正

真係啤一聲

做多左啦

50路應該停經

成面墨屎，執相果個辛苦曬